\begin{lstlisting}[
	caption={Erstellung der Menge der akzeptierenden Zustände},float= htbp,
	label={code:74BitstreamAkzeptierend}]
	Def: erstelleMengeAkzeptierenderZ
	Eingabe: $Z$ = [$Q$], $A$ = [$\Sigma$], $\ddot U=[\delta]$, anzahlAkzeptierend,
			 epsilonAkzeptierend
	Ausgabe: $F$ = [$Q$]
	start
		wenn anzahlAkzeptierend < 1 || anzahlAkzeptierend > |Z|
			Fehler;
		erstelle $F$ = [$Q$];
		erstelle möglicheZ = Z;
		erstelle z = erhalte zufällige zahl $\in$ [1, anzahlAkzeptierend];
		erhalte beliebigen Übergang $\delta(q_a, \epsilon)=q_e$ aus $\ddot U$ mit $q_a, q_e \in Z$;
		wenn $\delta(q_a, a)=q_e \in \ddot U$ und epsilonAkzeptierend
			füge $q_e$ in $F$ ein;
			entferne $q_e$ aus möglicheZ;
			z = z-1;
		erstelle i = 0
		für alle $i <z$
			erhalte zufälligen Zustand $q$ aus möglicheZ;
			füge $q$ in $F$ ein;
			entferne $q$ aus möglicheZ;
		rückgabe $F$;
	ende
\end{lstlisting}